%-------------------------
% Resume in Latex
% Author : Hsien-Ching Lo
% License : MIT
%------------------------

\documentclass[letterpaper,11pt]{article}

\usepackage{latexsym}
\usepackage[empty]{fullpage}
\usepackage{titlesec}
\usepackage{marvosym}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{verbatim}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[hidelinks]{hyperref}
\usepackage{fancyhdr}
\usepackage[english]{babel}
\usepackage{CJKutf8}

\pagestyle{fancy}
\fancyhf{} % clear all header and footer fields
\fancyfoot{}
\renewcommand{\headrulewidth}{0pt}
\renewcommand{\footrulewidth}{0pt}

% Adjust margins
\addtolength{\oddsidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\evensidemargin}{-0.5in}
\addtolength{\textwidth}{1in}
\addtolength{\topmargin}{-.5in}
\addtolength{\textheight}{1.0in}

\urlstyle{same}

\raggedbottom
\raggedright
\setlength{\tabcolsep}{0in}


% Sections formatting
\titleformat{\section}{
  \vspace{-4pt}\scshape\raggedright\large
}{}{0em}{}[\color{black}\titlerule \vspace{-5pt}]

%-------------------------
% Custom commands
\newcommand{\resumeItem}[2]{
  \item\small{
    \textbf{#1}{: #2 \vspace{-2pt}}
  }
}

\newcommand{\resumeSubheading}[4]{
  \vspace{-1pt}\item
    \begin{tabular*}{0.97\textwidth}[t]{l@{\extracolsep{\fill}}r}
      \textbf{#1} & #2 \\
      \textit{\small#3} & \textit{\small #4} \\
    \end{tabular*}\vspace{-5pt}
}

\newcommand{\resumeSubItem}[2]{\resumeItem{#1}{#2}\vspace{0pt}}

\renewcommand{\labelitemii}{$\circ$}

\newcommand{\resumeSubHeadingListStart}{\begin{itemize}[leftmargin=*]}
\newcommand{\resumeSubHeadingListEnd}{\end{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListStart}{\begin{itemize}}
\newcommand{\resumeItemListEnd}{\end{itemize}\vspace{-2pt}}

%-------------------------------------------
%%%%%%  CV STARTS HERE  %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


\begin{document}
\begin{CJK*}{UTF8}{bsmi}

%----------標頭-----------------
\begin{tabular*}{\textwidth}{l@{\extracolsep{\fill}}r}
  \textbf{\href{https://cv04356015.gitlab.io/homepage/}{\Large 羅賢靖}} & Email : \href{mailto:cv04356015@gmail.com}{cv04356015@gmail.com}\\
  \href{https://cv04356015.gitlab.io/homepage/}{https://cv04356015.gitlab.io/homepage/} & Mobile : 0908477770 \\
\end{tabular*}


%-----------學歷-----------------
\section{學歷}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {銘傳大學-應用統計與資料科學學系碩班(五年一貫)}{桃園市, 臺灣}
      {社會科學(原管理學)碩士;  rank(1/5)}{Sep. 2015 -- Jun. 2016}
    \resumeSubheading
      {銘傳大學-應用統計與資訊學系:主修工業統計、生物統計}{桃園市, 臺灣}
      {管理學學士;  rank(3/112)}{Sep. 2011 -- Jun. 2015}
  \resumeSubHeadingListEnd

%-----------經歷-----------------
\section{經歷}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubheading
      {疾病管制署}{台北市, 臺灣}
      {資料科學家、DevOps、SA、DBA}{Sep 2016 - Present}
      \resumeItemListStart
        \resumeSubItem{疾管署資料加值平台}
          {專案規劃至專案交付經驗2年，本人為專案的技術負責人，參與專案溝通、規劃建置、自動化排程70+、商業智慧面板網站40+，提供 Rstudio-Server、JupterHub、Pgadmin4 等開發環境，結合 Nginx、Jenkins、Gitlab、PostgreSQL、Docker  處理環境及自動化流程，串接外部資料後定期產製報表與預測結果，透過信件、Line、Slack等方式給予各業務承辦人與長官進行評估疫情決策。}
        \resumeSubItem{新世代智慧防疫行動計畫}
          {計畫於107年開始將大數據技術應用在防疫數據分析，我負責流感AI預測平臺的ETL及後台系統維運，以及商業智慧工具(Power BI、SAS VA)等面板開發，將VA平台轉移至Viya平台，並積極參與機器學習、深度學習等培訓課程。}
        \resumeSubItem{防疫雲計畫/臺灣防疫雲發展計畫2.0}
          {於106年起由防疫雲計畫延伸為臺灣防疫雲發展計畫2.0，主軸在於提升傳染病通報時效、自動監測效能及加速重大疫情早期偵測與預警，我負責SAS系統的運轉，資料透過ETL產出，將資料整合至商業智慧工具，另外負責介接健保流感快篩資料，並與現有實驗室自動通報系統進行流感預測之評估。}
        \resumeSubItem{我國結核病共病個案之醫療負擔與治療結果之分析研究}
          {利用傳染病個案資料，比對個案之健保就醫歷程以瞭解其共病(合併症)、醫療負擔以及後續追蹤治療結果，將有助於傳染病與合併症現況分析、後續個案管理流程設計，減少未來的疾病負擔與社會衝擊，在計畫中我負責ETL及廣義線性混合模型的處理。}
        \resumeSubItem{李斯特菌問卷系統}
          {利用統計方法找出造成李斯特菌的暴露因子，透過 EpiInfo建置問卷系統與串接資料庫，並設計問卷商業智慧面板供專業人員評估。}
        \resumeSubItem{其他相關業務}
          {即時疫情監視及預警系統(RODS)接收臺灣醫院的急診資料，我負責資料品質監控、維護及統計分析；防疫資訊彙集平台統計臺灣各縣市登革熱布氏指數、孳生源列管點及腸病毒停課資料統計；禽流感疾病資訊、幼卵桶、人口、氣象因子等數據爬蟲加以運用；Power BI、VA、Shiny 面板設計及維護。}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {接案}{桃園市, 臺灣}
      {資料科學家}{Jun 2016 and Sep 2016}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{資料科學}
          {主要從事探討問卷因果關係、多變量分析、醫療數據、投資組合、論文解析等項目。}
        \resumeItem{助教 - SAS語法與基本統計}
          {協助替學生解答SAS程式撰寫與統計方面的問題。}
      \resumeItemListEnd

    \resumeSubheading
      {銘傳大學}{桃園市, 臺灣}
      {研究助理與助教}{Sep 2015 - Jun 2016}
      \resumeItemListStart
        \resumeItem{研究助理}
          {運用時間序列方法評估金融海嘯事件對於酒精疾病、心血管疾病、精神疾病等面向的影響；分析醫檢人員在進行常規測量時的重複性(Repeatability)與再現性(Reproducibility)變異等人員管理情形；以製程能力指標Cp、Cpk分別對急生化八項日常檢測數值進行監控。}
        \resumeItem{助教 - 品質管理}
          {協助替學生解答問題，並協助修改作業及考卷。}
      \resumeItemListEnd

  \resumeSubHeadingListEnd

%--------PROGRAMMING SKILLS------------
\section{技能}
  \resumeSubHeadingListStart
    \resumeSubItem
      {系統管理}{SAS Management Console, SAS Visual Analytics on Viya, IBM Platform LSF}
    \resumeSubItem
      {資料科學}{R, Python, SAS(BASE, EG, EM, VDMML), SQL, SPSS, SQL Server Data Mining Add-ins, LISREL, SmartPLS, Excel}
    \resumeSubItem
      {視覺化}{Shiny, Power BI, SAS Viya, R(ggplot2, Plotly, Highchart), HTML, CSS, JavaScript}
    \resumeSubItem
      {應用功能}{Line Notify, Linebot, Slack, Excel 程式化報表, Cloud service(GCP, Azure, Heroku), Virtualization(Docker, Hyper-V, VMware, Virtualbox), Linux(Ubuntu, CentOS, Alpine Linux), Jenkins, Gitlab}
  \resumeSubHeadingListEnd

%-------------------------------------------
\end{CJK*}
\end{document}